---
author: Bénédicte Lambert
description: 3 variantes pour cette célèbre préparation orientale
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/recettes-yoga-cuisine/raw/master/medias/houmous.jpg
title: Houmous
licence: CC-by-sa
categories: accompagnement
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 60 min
temps-preparation: 10 min
temps-repos: 12h
layout: recette
---

## Ingrédients

- 250g de pois chiches secs
- 1 gousse d’ail
- 1 jus de citron
- 1 pincée de piment
- sel

options :
houmous aux herbes

- 2 cuillers à soupe de purée de sésame ou tahini
- 65g de tofu soyeux
- 1/2 bouquet de coriandre
  houmous au citron confit
- 2 CS de confit de citron et gingembre
- 65g de tofu soyeux
  houmous à la betterave
- 1 petite betterave
- Un peu d'eau

## Déroulé

Faire tremper les pois chiches 12h minimum puis cuire un peu plus d’une heure sans saler l’eau de cuisson (le sel les empêche de cuire).  
Mixez tous les ingrédients et c'est prêt.  
Pour le houmous betterave, commencer par mixer la betterave puis ajouter le reste des ingrédients.
